台灣海巡隊開槍擊傷大陸漁民，中國稱這一事件“令人憤慨” , 盡快放人放船

海巡隊擊傷大陸漁民，中國作出強烈反應

2017年5月6日19:11 美國之音

中國負責台灣事務的國務院台灣辦公室星期六對台灣海警開槍擊傷中國漁民作出強烈反應 ，稱這一事件“令人憤慨”。

台灣“澎湖海巡隊”星期六在澎湖花嶼西方海域23海里處發現了一艘中國大陸的漁船越界 。經廣播喊話後，該漁船拒絕停船接受檢查，並阻止台灣海巡人員登船。台灣“海巡隊” 隨後發射了5發橡膠子彈與破門彈，造成兩名大陸漁民受傷。 中國國台辦發言人安峰山說，台灣應當尊重兩岸漁民在傳統漁區作業的事實， 並要求台灣方面立即嚴肅查處這一事件，盡快放人放船。

今年以來已經發生過多起台灣查扣大陸漁船和漁民的事件。台灣的海巡隊曾表示，中國漁 船越界到台灣海域捕魚是侵犯台灣主權，海巡隊將持續“強力掃蕩越界陸船”。

中國台灣海巡隊擊傷中國大陸漁民，中國作出強烈反應

台灣應當尊重兩岸漁民在傳統漁區作業的事實

咁都得 以後見到支那船唔即刻趕走佢都唔得啦

台灣宜家咪好尊重呢個犯法事實咁執法囉

呢次台灣最錯嘅就係無用實彈
放生左d 畜牲

如果有中國漁船來香港偷魚

香港水警應該點樣招呼佢地??

1. 登上佢地架船, 用警棍扑濕大陸漁民
2. 向中國漁船發射催淚彈, 橡膠子彈

3. 講句sorry

留活口侮辱佢國

拉個漁民坐監

班撚太撚 話 沙刺不要再這羊啦

4.問佢攞魚食
5.當睇唔到

利申:成日出海釣魚

台灣海巡隊做得好, 有主權既國家就係應該敢作敢為

無主權既奴隸地區既人 就只係識幫人含撚意圖巴結討好主人 成班狗咁款